interface Question {
  question: string;
  answer: string;
}

export const questions: Question[] = [
  {
    question: "Por que eu usaria um criador de currículo com IA?",
    answer:
      "A IA analisa descrições de vagas e sugere palavras-chave, formatos e frases adequadas ao seu setor. Isso garante que seu currículo esteja alinhado com o que os recrutadores e sistemas de rastreamento de candidatos procuram.",
  },
  {
    question: "Qual é a melhor maneira de usar um criador de currículo com IA?",
    answer:
      "Para aproveitar ao máximo um criador de currículo com IA, comece do zero ou faça o upload do seu currículo atual. Preencha o máximo de informações possível sobre sua carreira e habilidades, e envie a descrição da vaga para a qual está se candidatando. Essa personalização permite que a IA crie um currículo exclusivo e adaptado para chamar a atenção dos empregadores em potencial.",
  },
  {
    question: "A IA realmente melhora a qualidade do meu currículo?",
    answer:
      "Com certeza! A IA garante que seu currículo seja personalizado, livre de erros e otimizado com as palavras-chave certas, dando a você uma vantagem competitiva nas candidaturas de emprego.",
  },
  {
    question: "Posso personalizar meu currículo mesmo que seja criado por IA?",
    answer:
      "Sim! Embora a IA gere um rascunho otimizado, você tem total liberdade para editar, reorganizar e personalizá-lo de acordo com suas preferências ou requisitos específicos de uma vaga.",
  },
  {
    question: "Quão precisos são os currículos gerados por IA?",
    answer:
      "As ferramentas de IA são altamente precisas quando você fornece informações detalhadas e corretas. Elas se concentram na estrutura, gramática e conteúdo relevante para tornar seu currículo profissional e impactante.",
  },
  {
    question:
      "Todos os currículos criados com IA não acabam ficando muito parecidos?",
    answer:
      "Os currículos gerados por IA podem parecer similares se você não fornecer entradas personalizadas ou usar prompts básicos. Dê detalhes específicos sobre sua experiência de trabalho e foque na vaga desejada. Use ferramentas especializadas de IA em vez de chatbots gerais para evitar currículos genéricos e garantir originalidade.",
  },
  {
    question: "Os empregadores saberão que usei IA para criar meu currículo?",
    answer:
      "Os empregadores podem pensar que você usou IA, mas isso raramente é um problema. O que realmente importa para eles é receber um currículo bem escrito que mostre suas habilidades e experiências com precisão. Um currículo de alta qualidade, adaptado às necessidades deles, terá mais impacto do que a preocupação com o uso de IA.",
  },
  {
    question: "Como posso garantir que meu currículo se destaque com a IA?",
    answer:
      "Forneça entradas detalhadas, foque em uma vaga específica e use as sugestões geradas pela IA para refinar seu currículo. Essa combinação garante que seu currículo seja único e atraente.",
  },
  {
    question:
      "Preciso de habilidades técnicas para usar um criador de currículo com IA?",
    answer:
      "De jeito nenhum! Nossa ferramenta é fácil de usar, guiando você em cada etapa para criar um currículo profissional sem necessidade de conhecimentos técnicos.",
  },
  {
    question: "A IA pode me ajudar a criar currículos para diferentes vagas?",
    answer:
      "Sim! A IA permite que você personalize vários currículos, adaptando-se a diferentes descrições de vagas e garantindo que cada um esteja alinhado ao cargo desejado.",
  },
  {
    question:
      "A IA é melhor do que contratar um escritor profissional de currículos?",
    answer:
      "A IA oferece uma solução econômica, rápida e personalizável em comparação aos serviços profissionais. Ela fornece sugestões específicas e permite ajustes instantâneos, tornando-se uma escolha flexível.",
  },
  {
    question: "Os currículos gerados por IA cumprem os requisitos de ATS?",
    answer:
      "Sim! A IA garante que seu currículo tenha o formato adequado, palavras-chave relevantes e uma estrutura que passe facilmente pelos sistemas de rastreamento de candidatos (ATS).",
  },
];
